係咪應該開始計劃下配票？

二百萬人出咗嚟，登記埋做選民喇
然後呢？

配票唔夠人玩得專業，集中投落一個，贏票輸議席

泛民先合作搞初選?

首先你要100% firm啲人真係投左佢地話投既嗰個人

外國搞初選 唔係個個都選得

以立法會計，自己一家人圍內自發配票
成屋分開投已經差好遠

長輩圖係時候發力

朋友圈都有得諗

但係有時問題係配票都未必得
係有機會成功配票而雙輸 到時要有共識 有D困難

反送中唔等於投泛民

我地做唔到margin配票咪每人留返buffer出黎

即係點?

姐係首先要知道每個地區有幾多自己人
之後要預一定數量既人最後無去到投票(e.g.20%)

然後要保送排名最高既人入去
e.g.
我地有1000票
第一候選人,要500票入閂
第二候選人,要400票入閂
但如果按比例配票,
第一候選人比555票比佢
第二候選人比445票比佢

最後555票入面得8成票,姐係444人去投,就會唔夠票入閂,
第二候選人離入閂門檻都好危

所以寧願第二候選人有機會入唔到,都要保守第一候選人入去.
提高第一候選人投票比例比多25%佢,姐係625票比佢,咁就算625票得8成都仲夠500票入閂

呢個時候就會出現要保邊個呢個問題
你要人放棄自己想揀既人而去保一個比較高機會既人
未必咁易

配票犯唔犯法